---
description: 'KMail — самодостатня програма для роботи з електронною поштою, яка дуже
  просто інтегрується зі службами надання послуг електронної пошти, зокрема GMail.
  У ній передбачено багато засобів та можливостей максимального сприяння вашій продуктивності.
  Вона робить роботу із об''ємними архівами електронної пошти простою і швидкою. У
  KMail передбачено підтримку широкого діапазону протоколів електронної пошти — POP3,
  IMAP, Microsoft Exchange (EWS) тощо.

  '
layout: component
screenshot: /assets/img/kontact-kmail.png
shortDescription: Розширте ваші робочі можливості за допомогою повнофункціональної
  програми для роботи з електронною поштою.
title: KMail
weight: 20
---
KMail — компонент для роботи з електронною поштою комплексу програм Kontact, інтегрованого рішення для роботи з особистими даними у KDE.

## Безпека

* **Безпека з коробки.** Акцент у реалізації можливостей зроблено саме на безпеці та захисті конфіденційних даних.
* **Наскрізне шифрування.** Вбудована підтримка OpenPGP і S/MIME, а також майстер налаштовування і створення ключів допоможуть користувачам долучитися до сучасних систем шифрування.
* **Шифрування передавання даних.** Звичайно ж, передбачено обмін даними із шифруванням SSL/TLS, так само, як декілька способів розпізнавання, зокрема GSSAPI (Kerberos) або OAuth2.
* **Потужна ізоляція даних HTML.** Якщо неможливо уникнути роботи з повідомленнями електронної пошти у форматі HTML, KMail не дасть приховати зовнішні посилання у коді і запобігатиме витоку інформації або компрометації ваших конфіденційних даних. Крім того, захист від шахрайства у KMail попередить вас про підозріливі посилання у таких повідомленнях.
* **Захист від спаму.** Якщо про це не подбає ваш сервер електронної пошти, KMail може інтегрувати популярні локальні системи перевірки небажаної кореспонденції, зокрема SpamAssassin або Bogofilter.

## Потужність

* **Можливість роботи в автономному режимі.** KMail надає вам змогу працювати повністю без зв'язку з мережею шляхом (необов'язкової) синхронізації усієї вашої електронної пошти із локальним сховищем.
* **Декілька профілів.** У KMail профілі відокремлено від облікових записів. Це надає вам гнучкості у роботі з різних профілів, які представляють різні організації.
* **Шаблони.** Підтримка гнучкої системи шаблонів і текстових фрагментів допомагає вам у автоматизації частин написання вашої електронної пошти.
* **Багатомовність.** Вбудована підтримка перекладу текстів та підтримка автоматичного виявлення мови і перевірки правопису на рівні абзаців допоможе вам працювати із текстами різнимии мовами.
* **Продуктивний редактор.** Редактор повідомлень електронної пошти KMail постачається із багатьма маленькими допоміжними засобами, які допоможуть вам працювати ефективніше, зокрема попередженнями щодо забутих долучень, стисканням вбудованих долучень або зміною розмірів долучених зображень.
* **Потужне фільтрування.** Окрім автоматизації сортування ваших повідомлень електронної пошти за багатьма критеріями, системою фільтрування KMail можна також скористатися для реалізації довільних робочих процедур, оскільки до цієї системи можна інтегрувати зовнішні програми.
* **Пошук і додавання міток.** Додавання прапорців та міток до повідомлень допоможе у сортуванні і відновленні інформації. Також у цьому вам допоможуть потужні можливості із локального та віддаленого пошуку.
* **Керування списками листування.** Програма KMail безпосередньо здатна автоматично виявляти повідомлення списків листування і виконувати типові дії з керування кореспонденцією зі списків листування.
* **Гнучкі налаштування.** За допомогою незліченної кількості налаштувань ви зможете скоригувати широкий спектр параметрів роботи KMail за вашими потребами і уподобаннями.

## Інтегрованість

* **Запрошення iTip.** Програма виявлятиме повідомлення із запрошеннями на засідання і пропонуватиме вбудовані швидкі відповіді, а також, звичайно ж, передаватиме дані до [KOrganizer](../korganizer).
* **Addressbook.** Окрім автоматичного доповнення адрес з [KAddressBook](../kaddressbook), KMail використовує дані цієї програми щодо аватарів та налаштувань шифрування.
* **Повідомлення щодо резервування.** KMail може виявляти дані щодо бронювання квитків та готелів у повідомленнях електронної пошти певних надавачів послуг і додавати ці дані до вашого календаря.

## Сумісність зі стандартами

* підтримка роботи зі стандартними протоколами обміну електронною поштою, IMAP, POP3 та SMTP.
* Передбачено підтримку виштовхування повідомлень (IMAP IDLE).
* підтримка повноцінного пошуку у теках IMAP.
* вбудована підтримка OpenPGP, PGP/MIME та S/MIME.
* Підтримка фільтрування на боці сервера за допомогою Sieve.
